# GIT NUB - Documento de requisitos
---

**Versão de documento:** 2.0

**Data da última modificação:** 28-11-2021

**Estado**: Em aberto 

**Autor/es do documento**:<ul><li>Pedro Henriques [@pedroduartesh](https://gitlab.com/pedroduartesh)<br><li>Pedro Chaves [@PedrorChaves](https://gitlab.com/PedrorChaves)


## Tabela de conteúdos

[TOC]


## Esquema de Papeis 
```mermaid
graph TD
    A{Roles} --> C(Utilizador)
    A{Roles} --> D(Utilizador Autenticado)
    A{Roles} --> E(Gestor de projeto)
    C(Utilizador) --> F(Tem acesso á parte publica do produto, ou seja, repositórios publicos)
    D(Utilizador Autenticado) ---> G(Tem acesso aos seus repositórios privados e públicos)
    E(Gestor de projeto) ----> H(Tem acesso a repositórios publicos e privados, bem como a uma maior quantidade de dados)
```

## Design Mockups

---
### Landing Page:
![Landing_Mockup](../DESIGN/Mockups/Issue_56_Landing_Page.png)
---

## Tabela de funcionalidades

| **Issue** | **Categoria** | **Título** | **User Storie** | **Testes** | **Processado por arquitetura**|
| --- | --- | :---: |--- | --- | --- |
| #56 |**Landing Page**| Landing page | Como **utilizador**, gostava de ver uma landing page para conhecer o estado do projeto|<ul><li>Verificar se conseguimos aceder ao Website e visualizar segundo o [mockup](#Landing_Mockup). | **TRUE**|
| **#44** | **Ficheiros**     |    Deve ser apresentada a árvore de ficheiros do repositório |    Como **utilizador**, quero ver a árvore de ficheiros do mesmo, isto é, verificar um diagrama em árvore com as diretorias e respetivos ficheiros para ter uma visualização de todo o repositório e porque se torna mais simples encontrar ficheiros e as suas diretorias. Também quero poder diferenciar as diretorias dos ficheiros para identificação mais fácil .|<ul><li>Descrição do Teste 1:<br><ul><li>Abrir o GitLab<br><li>Fazer Login<br><li>Abrir um repositório<br><li>Visualizar o Diagrama do repositório, podendo diferenciar as diretorias dos ficheiros| **TRUE**|
| #105 | **Ficheiros**  |    Ao clicar num ficheiro deverá ser possível visualizar o seu conteúdo naquele commit |    Como **Utilizador** quero que seja possível visualizar o conteúdo de um ficheiro no commit mais recente, para poder visualizar o que existe no ficheiro. |<ul><li>Verificar se está correta a visualização:<br><ul><li>Selecionar o ficheiro da árvore<br><li>Verificar se os dados aparecem desse ficheiro aparecem corretamente| **FALSE**|
| #38 |     **Ficheiros**      |  Deverá ser apresentada a lista (tabela) de todos os ficheiros do repositório agrupados por intensidade de alterações.|    Como **utilizador**, quero que seja apresentada uma tabela de todos os ficheiros do repositório, agrupados por intensidade de alterações, de forma a saber que ficheiros foram alterados com mais frequência. |<ul><li>Descrição teste 1:<br><ul><li>Abrir o GitNub<br><li>Abrir a vista de repositório<br><li>Carregar na funcionalidade para organizar os ficheiros por intensidade de alterações<br><li>Verificar o número de alterações de um ficheiro<br><li>Comparar com o número de alterações no GitLab<br></ul><li>Descrição teste 2:<br><ul><li>Abrir o GitNub<br><li>Abrir a vista de repositório<br><li>Carregar na funcionalidade para organizar os ficheiros por intensidade de alterações<br><li>Verificar se estão bem agrupados e por ordem de intensidade<br><li>Comparar com o número de alterações dos vários ficheiros no GitLab|**TRUE**|
| #42 | **Ficheiros**      |    Visualizar a lista de todos os ficheiros do repositório agrupados por autor |    Como **utilizador** deve ser possível visualizar a lista de todos os ficheiros do repositório agrupados por autor, porque torna o processo de visualização mais rápido e organizado. |<ul><li>Verificar se consegue visualizar por autor:<br><ul><li>Verificar se é possível abrir repositórios públicos<br><li>Verificar se é possível visualizar todos os autores<br><li>Selecionar um autor<br><li>Selecionar um ficheiro<br><li>Verificar se os dados aparecem corretamente<br></ul><li>Verificar se está correta a visualização:<br><ul><li>Verificar se é possível visualizar todos os ficheiros<br><li>Selecionar um ficheiro<br><li>Verificar se é possível selecionar<br><li>Verificar se os dados aparecem corretamente|**TRUE**|
| #114 | **Ficheiros**      |  Deverá ser apresentada a lista de todos os ficheiros do repositório agrupados por categoria |     Como **Utilizador** quero que seja possível visualizar uma lista de todos os ficheiros do repositório agrupados por categoria, para que seja mais fácil e mais rápido acessar certo ficheiro. |<ul><li>Abrir o repositório<br><ul><li> Abrir lista de ficheiros<br><li>Selecionar a categoria<br><li>Visualizar os ficheiros|**FALSE**|
| #108 | **Ficheiros**      |  Cada categoria de ficheiro deve ser distinguivel dos restantes |     Como Utilizador quero que sejam criadas categorias no repositório, de modo a que seja possível distinguir os ficheiros por categoria. |<ul><li>Abrir o repositório<br><ul><li>Selecionar categoria<br><li>Visualizar os ficheiros<br><li>Visualizar que os ficheiros são diferentes de categoria para categoria|**FALSE**|
| #49 | **Ficheiros**      |  Visualização de um histórico de um ficheiro ao clicar no mesmo |     Como **utilizador**, será útil, ao estarmos na lista de ficheiros, visualizar o histórico de um ficheiro (commits), dando assim facilidade ao utilizador para rapidamente encontrar todas as informações de edição do ficheiro|<ul><li>Teste (Ficheiro):<br><ul><li>Clicar na lista de ficheiros<br><li>Clicar num dos ficheiros presentes na lista<br><li>Verificar se é possível verificar o histórico do ficheiro escolhido. (data, número de linhas acrescentadas/retiradas e autores, no fundo verificar a diferença em relação à última alteração)|**TRUE**|
| **#106** |     **Membros**      |Deverá existir uma página com a lista de membros activos do repositório | Como **Utilizador** quero que haja uma página com a lista de membros ativos no repositório, de modo que seja possível ver os membros que tenham feito pelo menos um commit.|<ul><li>Abrir o Repositório<br><ul><li>Abrir a página<br><li>Visualizar os Membros ativos|**FALSE**|
| #43 | **Membros**      |  Observar a página de perfil da cada membro activo |    Como **utilizador** deve ser possível visualizar a página de perfil da cada membro activo, porque permite ao utilizador conhecer os dados de cada membro de forma mais detalhada. |<ul><li>Descrição do Teste 1:<br><ul><li>Verificar se é possível abrir repositórios públicos<br><li>Verificar se é possível visualizar todos os autores<br><li>Selecionar um autor<br><li>Selecionar um ficheiro<br><li>Verificar se os dados aparecem corretamente<br></ul><li>Descrição do Teste 2<br><ul><li>Verificar se é possível visualizar todos os ficheiros<br><li>Selecionar um ficheiro<br><li>Verificar se é possível selecionar<br><li>Verificar se os dados aparecem corretamente|**TRUE**|
| #51 | **Membros**      |  Deverá ser possivel observar a lista de commits de cada membro activo.|     Como **utilizador**, pretendo observar a lista de commits de cada um dos membros ativos, podendo organizar cada utilizador pelo seu histórico de commits.|<ul><li>Descrição do teste 1:<br><ul><li>Abrir o GitNub.<br><li>Navegar até à lista de membros ativos.<br><li>Observar a lista de commits de cada um dos presentes na lista.|**TRUE**|
| #39 |     **Membros**      |  Possibilidade de visualizar a lista de contribuições por categoria (REQ, PM, DEV, TST...) de cada membro activo |    Como **utilizador**, pretendo poder conferir rapidamente as contribuições de cada membro, por categoria, o que permite averiguar com facilidade tanto o role predominante de cada um como todas as contribuições noutras categorias. Estas averiguações devem ser apresentadas.|<ul><li>Descrição teste 1:<br><ul><li>Abrir o GitNub<br><li>Entrar na vista dos "Members"<br><li>Selecionar um membro específico<br><li>Verificar se as contribuições estão organizadas por categoria<br><li>Comparar com o GitLab|**TRUE**|
| #109 |     **Membros**      |  Deverá ser possivel visualizar a evolução de esforço aplicado no projecto por categoria |    Como **Utilizador** quero que seja possível visualizar o esforço aplicado no projeto por categoria, para saber o que cada categoria contribuiu para a realização do projeto.|<ul><li>Descrição teste 1:<br><ul><li>Abrir o GitNub<br><li>Abrir o repositório<br><li>Visulizar o gráfico<br><li>Visulaizar o esforço de cada categoria|**FALSE**|
| **#45** | **Exibição de dados solicitados**      |  Apresentar o momento da última atualização dos dados |    Como **utilizador**, quero que a dashboard apresente o momento da última atualização dos dados recolhido, para ter a certeza de que a minha vista do projeto seja recente. A informação temporal deve ser apresentada.|<ul><li>Dashboard aberta recentemente:<br><ul><li>Abrir a dashboard<br><li>Deve estar apresentado "Atualizado agora."<br></ul><li>Dashboard aberta há X minutos<ul><li>Abrir a dashboard<br><li>Esperar uns minutos<br><li>Esperar uns minutos|**TRUE**|
| **#46** | **Issues**      |  Possibilidade de visualizar a timeline de issues ao longo do tempo: abertos, activos e total. |     Como **utilizador**, deve ser possível visualizar a timeline de todos os issues pois é mais prático e torna a compreensão mais fácil.|<ul><li>Descrição de teste 1:<br><ul><li>Abrir o gitlab.<br><li>Ir à tag issues<br><li>Selecionar a função issues ao longo do tempo.<br><li>Verificar se estão todos e se o tempo está correto.|**TRUE**|
| #50 | **Ficheiros/Issues**      |  Issues associados a ficheiros |     Como **utilizador**, quero saber que issues estão associados a determinado ficheiro, para os acessos a estes serem mais fáceis e rápidos, minimizando o tempo gasto à procura.|<ul><li>Consulta dos issues de cada ficheiro:<br><ul><li>Abrir o "GitNub".<br><li>Verificar se é possível visualizar a timeline de issues associados a um ficheiro.<br><li>Verificar se conseguimos consultar cada issue.|**TRUE**|
| #54 |     **Ficheiros/Issues**      |        Visualização de issues/tickets sobre um ficheiro relativo a defeitos. |     Como **utilizador** deve ser possível observar se um ficheiro apresenta issues/tickets ativos para correção de erros. |<ul><li>Descrição do teste 1:<br><ul><li>Abrir o "GitNub";<br><li>Selecionar um ficheiro;<br><li>Verificar se existe algum issue/ticket (ou lista de) aberto relativo a defeitos presentes no ficheiro;|**TRUE**|
|  #107    |   **Membros/Issues** | Deverá ser possivel visualizar as contribuições por categoria de todos os membros ativos | Como **Utilizador** quero que seja possível visualizar as contribuições de todos os membros ativos (soma de cada um) por categoria, para que saiba o que se fez em cada categoria.|<ul><li>Abrir o Repositório<br><ul><li>Abrir a página de membros ativos<br><li>Ter um campo de estatiscas com um grafico de contribuições (Pie Chart/Bar Chart)| **FALSE** |
| #35 |**Exibição de dados solicitados**              |        Visualização em linha temporal uniforme            |       Como **utilizador**, quero ter uma visualização em linha temporal uniforme, para avaliar a evolução de commits ao longo do tempo.       |       <ul><li>Verificar se a visualização está correta:<br><ul><li>Abrir o GitLab<br><li>Criar um diagrama temporal com uma sequencia de commits<br><li>Abrir o produto GITNUB<br><li>Comparar a mesma sequencia de commits no produto|**TRUE**|
| #103 |**Exibição de dados solicitados**              |        A visualização em linha temporal uniforme deverá suportar ampliação/redução            |       Como **utilizador**, quero que seja possível ampliar ou reduzir a visualização dos eventos temporais, de modo a conseguir observar apenas alguns dos eventos.       |       <ul><li>Ampliação<br><ul><li>Ir à página de visualização temporal<br><li>Fazer Zoom</ul><li>Redução<br><ul><li>Desfazer o Zoom|**FALSE**|
| #37 |**Exibição de dados solicitados**       |Escolher o branch que está a ser visualizado|Como **utilizador** deve ser possível escolher o branch que está ser visualizado para poder selecionar mais facilmente os dados a analisar.|<ul><li>Verificar se está correta a visualização:<br><ul><li>Verificar se é possível visualizar os branches todos<br><li>Selecionar um branch<br><li>Verificar se é possível selecionar<br><li>Verificar se os dados aparecem corretamente|**TRUE**|
| #36 |**Exibição de dados solicitados**      |   Funcionalidade "back"    |    Como **utilizador**, quero poder regressar à vista anteriormente apresentada sem ter de reinserir as opções que levaram à sua visualização, de modo a poupar tempo e aumentar produtividade.|<ul><li>Teste:<br><ul><li>Abrir o GitLab<br><li>Fazer Login<br><li>Testar a funcionalidade para diversas vistas|**TRUE**|
| #34 |**Exibição de dados solicitados**     |       Apenas os utilizadores autenticados tenham acesso à informação interna do projeto       |       Como **utilizador**, quero autenticar-me, de modo a aceder aos dados do repositório.      |       <ul><li>    Acesso válido:<br><ul><li>Abrir o GitLab<br><li>Fazer Login<br><li>Acessar ao Repositório num campo de informação interna</ul><li>Acesso inválido:<br><ul><li>Abrir o GtiLab<br><li>Acesso Recusado|**TRUE**|
| #33 |**Exibição de dados solicitados**       |       Escolher o Repositório a analisar       |       Como **utilizador** quero que seja possível escolher um repositório Gitlab para puder analisar      |      <ul><li>Teste de Escolha de Repositório existente:<br><ul><li>Escolher repositório existente<br><li>Verificar se o repositório escolhido foi o certo</ul><li>Teste de Escolha de Repositório não existente:<br><ul><li>Escolher repositório não existente<br><ul><li>Verificar que não existia nenhum repositório com esse nome      |**TRUE**|
| #32 |**Exibição de dados solicitados**      |Suporte multi-idioma|      Como **utilizador** pretendo que o dashboard suporte multi-idioma para facilitar o entendimento dos utilizadores.|      <ul><li>Teste de Menu:<br><ul><li>Dado que acesso ao dashboard<br><li>Quando clicar no ícone de menu<br><li>Então verificar se o menu é exibido</ul><li>Teste de Escolhas:<br><ul><li>Dado que acesso ao dashboard<br><li>Quando clicar no ícone de menu e o menu é exibido<br><li>Então verificar se dentro do menu existem pelo menos 2 escolhas possíveis</ul><li>Teste de clicar nas Escolhas:<br><ul><li>Dado que acesso ao dashboard<br><li>Quando clicar no ícone de menu e clico numa das escolhas possíveis<br><li>Então verificar uma mensagem com o conteúdo "Sucesso!", na linguagem selecionada</ul><li>Teste de Linguagem:<br><ul><li>Dado que acesso ao dashboard<br><li>Quando clicar no ícone de menu, clicar numa das escolhas possíveis e uma mensagem com o conteúdo "Sucesso!" for exibida<br><li>Então verificar se a linguagem não contém erros|**TRUE**|
